\chapter{Resultados Preliminares}

%En el capítulo anterior se dedicó a examinar los grados de "caótica" la conducta (ergodicidad, mezcla y exactitud)
%que preservan medida de las transformaciones puede mostrar. En particular, hemos visto la utilidad de la koopman y
%operadores de Frobenius-Perron para responder a estas preguntas.

%Teorem REFE reducido el problema de encontrar una medida invariante a una de hallar soluciones a la ecuación f Pm = f.
%Tal vez la más obvia, aunque no el más simple, manera de encontrar estas soluciones es tomar un f arbitraria y examinar la secuencia
%{p} de sucesivas iteraciones de f por parte del operador de Frobenius-Perron. si {p} converge a f *, entonces es claro que {} = {}
%converge al mismo tiempo para f * y * Pf y ya está. Sin embargo, para probar que {Pf} converge débilmente (o muy) a una función f * es dificil.

%En este capítulo examinaremos en primer lugar la convergencia de la sucesión {AF} de promedios definidos por

%y mostrar cómo esto puede ser usado para demostrar la existencia de una densidad estacionaria de P. A continuación, muestran que bajo
%condiciones certin {Pf} puede mostrar una propiedad nueva, a saber, la periodicidad asintótica. Por último, se introduce el concepto
%de estabilidad asintótica para los operadores de Markov, que es una generalización de exactnes de Perron-Frobenius operadores. que la
%muestran como la tecnica función de límite inferior se puede utilizar de demostrar estabilidad asintótica. esta técnica es el uso en
%todo el resto del libro

\input{acotada/acotada}
\input{helly/helly}
\input{mazur/mazur}

\section{Teorema de Kakutani-Yosida}

En esta sección se revisará algunas propiedades resaltantes de los promedios definidos como
\begin{equation}
A_n f=\frac{1}{n}\sum_{k=0}^{n-1}{\Pm f}\qquad f\in L^1
\end{equation}
Se asume que un espacio de medida $(\X,\A,\mu)$ y operador $\Pm:L^1\cir$ de Markov.
\begin{pro} Para todo $f\in L^1$
\begin{equation}
\limi_{n\rightarrow\infty}||A_nf-A_n\Pm f||=0\label{c4n1}
\end{equation}
\end{pro}

\begin{proof} Por definición del promedio $A_n f$ se tiene
\begin{align*}
    A_n f- A_n\Pm f   &=\Big(\frac{1}{n}\Big)\Big(\sum_{k=0}^{n-1}{\Pm f}-\sum_{k=0}^{n-1}{\Pm \Pm^{k_n}} f\Big)\\
                      &=\Big(\frac{1}{n}\Big)\sum_{k=0}^{n-1}{\Pm}(f -\Pm^{n} f)\\
\intertext{y por lo tanto}
    ||A_n f-A_n\Pm f||&=||\Big(\frac{1}{n}\Big)\sum_{k=0}^{n-1}{\Pm}(f -\Pm^{n} f)||\\
\intertext{es una proposición Markov elemental tal que $||\Pm^n f||\leq ||f||$ se tiene}
                      &\leq\Big(\frac{1}{n}\Big)||(f -\Pm^{n} f)||\\
                      &\leq \Big(\frac{1}{n}\Big)(||f||+||\Pm^n f||)\\
\intertext{usando nuevamente la propiedad contractiva}
    ||A_n f -A_n\Pm f||&\leq\Big(\frac{2}{n}\Big)||f||\rightarrow 0
\intertext{cuando $n\rightarrow\infty$, esto completa la prueba.}
\end{align*}

\end{proof}

Este resultado y el próximo resultado son casos especiales del teorema de teorema abstracto Kakutani-Yosida. Aunque antes
se debe presentar la siguiente definición dual de convergencia en precompacto.

\begin{dfn} El conjunto $\Fe$ es llamado fuertemente o débilmente precompacto si cada sucesión de funciones
$\{f_n\},\;f_n\in\Fe$, contiene una subsecesión convergente fuertemente o débilmente $\{f_{\alpha_n}\}$ que converge a un
 $\overline{f}\in L^p$
\end{dfn}

\begin{pro} Si para $f\in L^1$ existe una subsucesión  $\{A_{\alpha_n}f\}$ de la sucesión $\{A_n f\}$ que converge
débilmente a $f_*\in L^1$, entonces $\Pm f_*=f_*$
\end{pro}\label{c4n2}

\begin{proof} Como $\Pm A_{a_n}f=A_{a_n}\Pm f$ entonces $\{A_{a_n}\Pm f\}$ converge débilmente a $\Pm f_*$.
Entonces $\{A_{a_n}\Pm f\}$ entonces tiene al mismo limite $\{A_{a_n}f\}$, Se tiene $\Pm f_*=f_*$
\end{proof}

\begin{teo}[Kakatani-Yosida] Sea $(\X,\A,\mu)$ un espacio de medida y $\Pm:\X\cir$ un operador de Markov. Si para una funcion dada $f\in L^1$
la sucesión $\{A_ f\}$ es débilmente precompacta, entonces esta converge fuertemente para algún  $f_*\in L^1$ que es un
punto fijo de $\Pm$, a saber, $\Pm f_*=f_*$. Adicionalmente, si $f\in D$, entonces$f_*\in D$, de modo que $f_*$ es una
densidad estacionaria.
\end{teo}

\begin{proof} Como $\{A_n f\}$ es debilmente precompacto, por hipótesis, entonces una subsucesión $\{A_{n_k} f\}$ que converge débilmente
a algun $f_*\in L^1$. Ademas, por la proposición ?? se tiene que $\Pm f_*=f_*$
 
Se escribe $f\in L^1$ en la siguiente forma
\begin{align}
    f&=(f-f_*)+f_*\label{c4n3}\\
\intertext{Para un tiempo inicial se tiene que  para cualquie $\epsilon>0$ la función $f-f_*$ puede ser escrita en la siguiente forma}
    f-f_*&=\Pm g-g+r\label{c4n4}\\
\intertext{donde $g\in L^1$ y $||r||<\epsilon$. Asi de las ecuaciones \eqref{c4n3} y \eqref{c4n4} se tiene}
    A_n f&=A_n(\Pm g-g)+A_n r+A_n f_*\nonumber\\
\intertext{Como $\Pm f_*=f_*$, $A_n f_*=f_*$ se obtiene}
     ||A_n f-f_*||&=||A_n(f-f_*)||\nonumber\\
                  &\leq||A_n(\Pm g-g)||+||A_n r||\nonumber\\
\intertext{Por la proposición \eqref{c4n1} se sabe que $||A_n(\Pm g-g)$ converge fuertemente a cero cuando n tiende a infinito
por hipótesis $||A_n r||\leq||r||<\epsilon$. Entonces para un $n$ lo suficientemente largo se tiene}
    ||A_n f-f_*||&\leq\epsilon\nonumber
\end{align}
ya que $\epsilon$ es arbitrario, esto prueba que $\{A_n f\}$ converge fuertemente a $f_*$

Esto muestra que $f\in D$, entonces $f_*\in D$. Por efinicion $f\in D$ es $f\geq 0$ y $||f||=1$, entonces $\Pm f\geq 0$ y $||\Pm f||=1$
y por lo tanto $\Pm^n f \geq 0 y ||\Pm^n f||=1$. Por consecuencia $A_n f\geq 0$ y $||A_n f||=1$, como $\{A_n f\}$ converge 
fuertemente a $f_*$ se debe tener que $f_*\in D$. Se completo la demostraci\'on bajo la hipótesis de que la representaci\'on \eqref{c4n4} 
siempre es posible para cualquier $\epsilon$. 

Para verificar esta suposicion, se usara la version simplificada del teorema de Hahn-Banach. Supongase que no existe un r tal que 
la ecuación \eqref{c4n4} sea cierta. En ese caso entonces, $f-f_*\in ov{(P-I)}L^1(\X)$ y entonces, por el teorema de Hahn-Banach, se tiene que existe
$g_0\infty$ tal que
\begin{equation}
<f-f_*,g_0>\neq 0\label{c4n5}
\end{equation}
y
$$<h,g_0>=0\qquad \hbox{para todo $h\in\ov{(P-I)}L^1(\X)$}$$
en particular
$$<(\Pm-I)\Pm^j f, g_0>=0$$
Entonces 
$$<\Pm^{j+1}f,g_0>=<\Pm^j,g_0>\qquad j=0,1,\ldots$$
y por inducción se tiene
$$<\Pm^j f,g_0>=<f,g_0>$$
y en consecuencias
$$\frac{1}{n}\sum_{j=0}^{n-1}{<\Pm^j f,g_0>}=\frac{1}{n}\sum_{j=0}^{n-1}{<f,g_0>}=<f,g_0>$$ 
o
\begin{equation}
<A_n f,g_0>=<f,g_0>\label{c4n6}
\end{equation}
Como $\{A_{\alpha_n} f\}$ se asumio que converge débilemente a $f_*$, se tiene
$$\limi_n<A_{\alpha_n} f,g_0>=<f_*,g>$$
y por \eqref{c4n6}
$$<f,g_0>=<f_*,g_0>$$
es equivalente a 
$$<f-f_*,g_0>=0$$
Sin embargo, esto contradice \eqref{c4n5} por lo tanto se puede concluir que la representación \eqref{c4n4} es siempre posible.
\end{proof}

El teorema anterior reduce el problema de la existencia de una densidad estacionaria $f_*$ para el operador
$\Pm$, es decir, $\Pm f_*=f_*$, Al problema de demostrar la precompacidad débil de la sucesión $\{A_n f\}$.
En el caso especial del operador $\Pm$ de Perron-Frobenius es suficiente demostrar la existencia de medidas invariantes.

\begin{col}Sea $(\X,\A,\mu)$ un espacio de medida y $\Pm:L^1\cir$ una operador de Markov. Si para algún $f\in D$ existe un $g\in L^1$ tal que
    \begin{equation}
        \Pm^n f\leq g
    \end{equation}
    Para toda n, entonces existe un $f_* \in D$ tal que $\Pm f_*=f_*$, es decir, $f_*$ es una densidad estacionaria.
\end{col}

\begin{proof} Por hipótesis, $\Pm^n f\leq g$ entoces
$$0\leq A_n f=\frac{1}{n}\sum^{n-1}_{k=0}{\Pm^k f}\leq g$$
y, entonces, $|A_n f|\leq g$. Por el primer criterio de débilmente precompacto, entonces $\{A_n f\}$ es débilmente precompacto. Con
lo cual se concluye el argumento.
\end{proof}

\begin{col} ea $(\X,\A,\mu)$ un espacio de medida y $\Pm:L^1\cir$ un operador de Markov. Si para algún $f\in D$ existe $M>0$ y $p>1$ tal que
    \begin{equation}
        ||\Pm^n f||_{L^p}\leq M
    \end{equation}
    Para todo n, entonces existe un $f_*\in D$ tal que $\Pm f_*=f_*$
\end{col}

\begin{proof} Se tiene
    \begin{align*}
            ||A_n f||_{L^p}&=\big||\frac{1}{n}\sum^{n-1}_{k=0}{\Pm^k f}\big||_{L^p}\\
                       &\leq\frac{1}{n}\sum^{n-1}_{k=0}{||\Pm^k f||_{L^p}}\\
                       &\leq\frac{1}{n}(nM)\\
                       &=M
    \end{align*}
    Se tiene  por el segundo criterio de precompacto, $\{A_n f\}$ es débilmente precompacto.
\end{proof}

%\begin{teo} Sea $(\X,\A,\mu)$ un espacio de medida y $\Pm:L^1\cir$ un operador de Markov junto a la única densidad estacionaria
%$f_*$. Si $f_*(x)>0$ para todo $x\in\X$, entonces
%    \begin{equation}
%        \limi_{n\rightarrow\infty}{A_n f}=f_*\qquad \forall\; f\in D
%    \end{equation}
%\end{teo}


